【已婚人士】分享快樂、分擔壓力post ................

歡迎各已婚/將會結婚人士入來分享

Post (16)
標題以『.』數目顯示第幾個post

當初開post都無諗過會爆post
相信都有不少巴打絲打都能夠分享到快樂、分擔到壓力

婚姻生活，甜酸苦辣
有歡笑，亦有淚水
凡事多體諒

發現好多已婚巴絲都有好多家庭煩惱，都難以同身邊人分享
而好多未婚人士都未必了解

例如：夫妻相處、內外家關系、子女教導、子女升學、金錢問題、夫妻性生活、生活工作壓力、第三四五六七者問題等等。

不論先生、太太、未婚夫、未婚妻、老爺、奶奶、外父、外母
有咩開心事，歡迎分享
有咩家庭壓力，都歡迎你讓巴絲為你分擔解決
甚至純粹吹下水、分享生活點滴都得
希望大家互相勉勵

注意
1. 此post絕不歡迎任何交友、招SP等活動
2. 不鼓勵相認
3. 千祈唔好以為拍拖嘅問題會因為結婚而解決咗，9成只會變更加差，盡快處理係成功之道！
4. 若有不開心事或情緒，請盡快尋求協助！

標題以『.』數目顯示第幾個post

以為你忙唔記得開新post

頭先睏左

想呻
結婚差唔多五年，一仔一女，小朋友都叫醒醒目目；自己工作穩定，收入唔錯，供緊層三房，老婆返半職，錢銀幫唔到幾多
聽落好似幾好咁啦呵？呻好似好仆街，應該大把人愁過我。但真係冇咩地方發洩

自己事業冇乜起色，投閒置散得離又應該死唔去，工作性質越來越無聊，灰灰地咁啦。經濟支柱，所以唔敢轉工。我怕。

返到屋企，我家務同照顧小朋友都落手落腳做。
明白老婆其實都辛苦，我絕對樂意分擔下workload。
其實第一個小朋友出生後開始，覺得同佢係家事上想法越走越遠，以為自己可以遷就，但越來越辛苦。當中細節太多，有時間再分享。

自己既興趣，一早就冇曬，訓都冇時間

底子裏日子過得越來越唔開心。精神上體力上都好攰。

睇字都 feel到你既攰

其實主要家事上既分岐係邊？錢銀？子女教育？定房事？

不知幾掛住你

個post

做咩咁既樣

請工人 踼返老婆出去打工

你健健康康冇事 一有乜touchwood就出事
同埋經濟獨立好重要

LM

禽日睇JOHN WICK
因為冇睇頭2集,又唔知套戲講乜,買飛先知係三級片
點知原來咁多殺人情節去到一個位頂唔住喊咗,睇到個人好繃緊
睇完戲比老公話我港女

我睇左上集 睇完真係覺得唔好睇
冇咩劇情可言

我睇左 the hustle 又幾好睇喎

我對奇洛李維斯的印象重停留嚮matrix

奇洛好睇喎

原本想睇呢套但時間唔啱

睇到個人好tense,個腦好疲勞,不停殺人
我喊唔係驚個情節,係個人tense到頂唔順
一直咬住個popcorn紙盒
可能因為冇諗住睇,又冇睇之前o個2套,冇expect係咁

上個post 最尾係咪話有老婆從推表圖看中美關係痴線

得番勁少場

推背圖

其實諗返轉頭又幾有創意。

錢銀我基本上已經放棄，我幾失望佢好似唔aware一條友搵食養家個心理壓力幾大。當初想轉半職，我有保留，話應該計下條數先決定，同埋有個時間表想玩幾耐。我明白細路大得快，媽媽想多襯細個多照顧，但飯都要開，學費燈油火蠟樣樣都係錢。佢堅持，冇timetable，咁我盡做啦，唯有當係為仔女好。當下，我第一樣野就係走去買左分人壽，保額夠供買層樓。我變得好怕死。

之後，外母有舊閒錢，話比首期買湯房樓樓花叫老婆供，層樓寫老婆名。我反對，一來我唔從來都唔想同外家有錢銀往來，二來本身供緊一層，再咩多層，我覺得冇需要搞到經濟壓力咁大。過左一排，同我話買左。放租？未收樓。頂你咁咪又係我供。錢事小，你兩母女既事，真係要我咪唯有配合囉，頂就頂得住，但我覺得佢冇尊重我。

子女教育，買埋好Ｑ多玩具，八隻手都玩唔曬，Ｄ野唔貴但我覺得冇需要，同埋咁搞細路唔懂珍惜，又霸曬間屋Ｄ位。我話唔係唔俾買，咁買新既你放棄Ｄ舊既先啦。結果，都係我一個係度同自己講野。

仲有好多瑣碎事，細路幾點起床﹨返咩學校﹨handle 工人... 可能係我無能，太順得人，manage得唔好掛。我鬧過，嘈過，um um chum chum 過，但意見接受，行動照舊。需然條路自己揀仆街唔好喊，但我真係有時覺得好冇力，冇存在感。Ｄ人話 happy wife happy life, 我只有 depressing life, and I don't know whether my wife is happy or not。

似乎係你o係屋企得唔到被尊重嘅感覺
除咗出錢維持個家
屋企所有大小決定都唔到你比意見
如果老婆肯聽你講,有商有量,關係會和諧好多

Gastric intestinal metaplasia is a precancerous change of the mucosa of the stomach with intestinal epithelium, and is associated with an increased risk of dysplasia and cancer. The pathogenesis to gastric cancer is proposed by the Correa hypothesis as the transition from normal gastric epithelium to invasive cancer via inflammation followed by intramucosal cancer and invasion.

講真，買樓單野我覺得件事既意識係好，冇陰謀論，冇搵笨既。唔好聽講句，外母外父第日去左，Ｄ錢都係佢既。我亦無意作反，同時我都唔會因為＄受綁。
我看錢唔重，佢肯認真比心機管理的話，我俾曬我Ｄ＄佢又點話。但係佢係一個唔（想）知成頭家有幾錢既人

多謝你，巴打．．．

打錯字
想聽下大家嘅意見

我呢啲細膽鬼會睇阿拉丁

巴打，你說出個重點來了．多謝

咩黎既

佢老婆要番半職仲要照顧兩個仔女
照字面睇點都辛苦過個男人啦

我就係果個男人
我同意我老婆係辛苦既

但你咁既講法，我就答你唔實
我自己就覺得自己幾辛苦喇 ，至於老婆辛唔辛苦過我，我覺得你conclude得幾武斷。

佢可能都覺得佢辛苦過我，但我想要既唔係鬥辛苦。

no我只係回應緊
"唔係話照顧小朋友做家務唔辛苦。但講真，同返工比..."<<依個comment

又要番工又要照顧兩個小朋友
點解唔可以同番工比辛苦

我睇漏左返半職，如果半職加兩個小朋友就堅辛苦

英文 didn’t read

too many jargons didnt read as well

其實係真係幾辛苦，但可以冇咁辛苦。
我都好想令佢舒服D，也令我自己舒服D
可惜我建議既佢唔聽（我個人認為極合理，佢亦冇反對，不過係唔去 execute)
加上佢對工人既信任度同忍耐力極低
但咁既 setting，即係我其實都係要一齊搞家務同小朋友
其實如果佢同我話辛苦，我會同佢講，你係自己欏黎既。

我都唔明做咩套套都走去真人化

我覺得就算唔會分享都好 但係另一半都一定要知
遇著啲我討厭政治既態度真係想死

我老公有少少o架
咪唔同佢講呢個話題囉
不過我同朋友都唔會講,政見係我秘密,最唔會同人share嘅嘢

頭三個字已經唔明

同朋友share 政見分分鐘frd 都冇得做

但係當個家庭係你既，理財唔應該係一個人既事
唔想理同埋有冇投資經歷，唔應該係藉口

其實一個人覺得有壓力唔想理而可以唔理
只係另一個人幫手處理左

人地返到屋企係有幫手做家務同湊仔女架

點比較呀

老老實實，如果小朋友已經返晒學
主要既工作係家務同煮飯，已經無人可以炒佢，有d直頭俾 comment 家務點做都唔得

我老婆咪係大陸人黎 一開始同居我就瘋狂講政治野
最尾都知佢只係政治冷感 都明大陸好仆街
如果政見差好遠覺得大陸好好真係頂唔順

試下轉工..... 快手喇，襯你仲未係咩得太重飛, 仲可以一戰

同感
好騙案 feel

覺得中國好好嗰啲麻煩行出深圳商場去其他城市望下先

除左上海 北京大城市 其他去過有d好細城市真係頂唔順

巴打你應該係新睇個post
渣巴老婆冇做野又想生仔 日日屋企做家務都話攰嗰啲

so 9 sad..... sorry bro

咁啱我最熟果班都係立場一致

正,想9,10月去
除左食玩 有冇買野

我只係回應緊
"唔係話照顧小朋友做家務唔辛苦。但講真，同返工比..."<<依個comment

又要番工又要照顧兩個小朋友
點解唔可以同番工比辛苦

完全明白 所以我死都唔俾佢做煮飯婆

浸過鹹水, 非野雞

俾我一定反枱 宜家巴打一個人孭曬頭家。老婆唔想do 係無問題但要知道邊個bread winner同話事。老婆層樓叫佢自己供 又無名無份

香港男人太就老婆。

養實養到
你同佢講你日日食生命面包 吊命都得

我老婆問你 gram pancake 好唔好食
有冇試過香港個間

呢個問題好有可能渣巴都反覆咁問左自己一段時間...

十分邪惡生物
不過冇傾好 真係唔好生

咁各有各自己興趣嗎？都唔駛成日一齊架

agger

有時會睇YOUTUBE CARMEN HO (廢中CHANNEL)
最新條片佢同佢老公去台北打邊爐
佢拍片,落ORDER之後發現人地可以叫鴛鴦鍋,佢問侍應可唔可以轉鴛鴦鍋,佢老公冇幫手處理,結果個鍋到咗冇轉到
佢一路影住佢老公,一路屌佢老公唔幫手搞,佢老公不嬲都係老婆奴,係應聲蟲,但竟然都黑哂面
我覺得佢老公好慘,比老婆o係餐廳屌都算,仲要拍片比全世界睇
只係一個鍋啫,成日都去台北o架啦,咪下次去先叫囉
而且佢已經落咗order,都唔好意思麻煩人地轉鴛鴦鍋啦

睇到個樣好趕客,點解會睇呢D channel
想老公點,幫口屌埋一份?

佢屌佢老公唔幫手處理換鴛鴦鍋
因為佢要拍片唔得閒,EXPECT佢老公會做
點知冇處理,冇換到鴛鴦鍋
唔明點解會為咗個鍋當眾屌老公仲要拍片比全世界睇,落老公面
佢老公又廢,塊面黑哂但冇出聲

作為單身人士就算未結婚未有另一半，
完完全全都feel到個股無奈

原生家庭就係未來自己屋企嘅縮影，
唉....

百貨應百客,可能有D港女好鍾意睇呢

我會睇係因為覺得佢兩公婆好樣衰同好廢
係另類嘅好睇

你都未有另一半又知你未來家庭會係點？

有時候睇下呢啲可能無形中會警惕自己唔好變成佢咁 係一種推動力令到自己變得更加好

為左賺view 可以去到幾盡

咁有d人又真係唔鍾意/唔識鬧交

香港要搵個好睇既 YouTuber 都唔易

同居個時應該都睇到既
渣巴好似話覺得婚後會改,太天真了

係呀
睇下人地幾醜陋,警惕自己
例如佢地去酒店食BUFFET拍片
有D食客唔想比佢地影到,會阻止佢地影,好似試過搵侍應投訴叫佢地唔好拍到食客
點知佢兩公婆講粗口屌人,話酒店係公眾地方點解唔可以拍呀
其實好簡單人與人之間尊重啫
係,酒店冇話唔比拍片,但個食客都係去食餐飯,唔想入鏡都好合情合理,咪避開影到食客囉,做乜要鬧人屌人

應該唔係賺VIEW,佢性格係咁西

買賣鋪個個嘛?有睇過下 講得頭頭是道
不過唔太鍾意睇youtube都咁勢利 想享受下

講開飲飲食食
我好怕隔離檯揀嘢食o個陣勁望住我食緊乜
望下人地食乜好正常,睇下有咩好食
但係可唔可以唔好定眼望住我食嘢同埋我檯面d食物,仲要不停講,呢樣好似好食喎,呢樣唔掂喎
大佬呀,有冇禮貌o架,不停定眼望人食嘢又評價人地d食物
通常係阿嬸同婆仔會咁做

老婆開始都好抗拒 話真愛做咩要同居
我話都要試下嫁,點知你頂唔頂得順生活習慣

我youtube主要睇台灣啲綜藝節目同埋睇MV
有時去旅行前會搵啲旅遊心得片 無乜睇開邊個youtuber

我睇bob 叔 真係好正

仲有外國既channel

你地個工人咁好真係好幸運, 5個月大應該好好玩
想問下你地完全比工人湊, 等BB 大個D 都打算咁KEEP 住??

因為眼見身邊好多請工人失敗CASE, 令我好怕工人湊B, 同埋擔心教唔到小朋友正確觀念果D 加上我男朋友教小朋友真係唔多OK, 所以如果教都會係我教

我都唔鍾意同居 最多未婚前週末去老公屋企住一晚 一黎未買到樓就無謂篩錢 二黎我好鬼懶 喺屋企有呀媽做家務 飯來張口 最憎做家務

bob 叔真係幾好,不過update得好慢

咁你冇想像過 萬一佢生活習慣同你差好遠 又唔會改 咁點

我都有睇bob叔
我都幾濫,煮食,旅遊,化妝扮靚乜channel都啱,不論本地同西人都睇
仲有d暗網仔之類講都市奇聞, 時事之類都會睇

生活習慣其實平時點都會觀察得到 去個旅行都會feel到 真係太離譜既話無理由無蛛絲馬跡 我唸我應該等唔到同居就已經分咗手 e.g.極度污糟 幾日唔沖涼刷牙嗰種 有啲分歧我會包容 拍咗幾次拖都無因為生活習慣有問題

佢啲郵輪勁正 流曬口水

最新個隻 好伏,笑死我
鍾意佢唔會因為受invite就講得好假
咩屎萊姆 個D 真係賣廣告 賣到誇張

類似渣巴個種 日日要同佢睇running man/韓綜
或者星期六日 冇咩活動做 先發覺同佢好悶 都夠死

ummm你男定女
JJ唔夠長/性冷淡/生仔後冇動力/冇空間

早幾日睇到有個post係個90後巴打話自己性無能原來咁後生都會有事

我老公係好有自己主見同埋原則既人 佢唔想做既嘢無人逼到佢
佢唔會叫我陪佢踢波做gym睇game of thrones我唔會叫佢陪我上連登睇韓劇
我地兩個人可以喺屋企幾個鐘各自做自己嘢都得
一齊做既嘢應該係行山睇戲打牌

搭飛機成日見老婆屌老公。通常係擺野慢。唔同佢拎毛氈 做乜揀呢個位。老公由後生到中年多

但老人家就老公屌老婆多

呢個好撚正咁

小朋友好邪惡架
明明最細係佢，又操控到啲四大長老做晒佢護法
同小朋友講道理又未必睬你，唔打得唔鬧得仲要呵護佢氹佢
對著你喊、扭計、發脾氣又唔駛俾面你，但係你又唔可以發返佢脾氣喎

人比人 比死人
你做邊行講唔講得

唔打得唔鬧得, 呢樣我唔同意.. 我照打
宜家比我打好過大個比其他人打

打唔打 另計啦
鬧唔會唔得啦,最多佢個爺會叫你鬧少兩句姐

要輕鬆通常會睇達哥打機

e.g. 痾尿出界

太誇張就可能接受唔到

好似我同太太同居加婚後，一齊生活左都有幾乎5年

我都仲係會俾佢話我洗手後唔抹手，fing左d水落地

男人痾尿出界係啲老人先有既毛病 前列腺出問題 正常男人咁都射唔準自己要去睇下泌尿科

我一真係o黎料，四大長老都冇情講，＂耶穌都留佢唔住＂
佢地開聲叫停，我會先叫佢地收皮，炳得再甘Ｄ
因為我想比細路知，唔好以為有人保就可以唔駛顧後果

不過o係o黎料之前，我都會克制自己既

後者

唔明點解喊就係港女？

Fing水落地 老豆比我媽話左成世 不是唔會改

同意
物質好多時都只不過令自己覺得好過Ｄ，尤其係自己精神＼心機投入唔夠時

扯旗會屙唔準 早上有時會咁

沖力太强會彈水加，有時未瞓醒未瞄準

我都無打算特別去改，不過留意下盡量啦

朝早扯左要彎低身再拋物線先中，差唔多完仲要不停行前就弧度

樣樣都順其自然，可惜係唔夠錢洗
佢老豆久唔久有病痛
下下都睇私家醫生
搵埋儲埋都比埋佢
仲要無錢睇醫生，但可以隔個月去旅行
真心厲害，兩公婆
一個就從未打過工，一個五十幾歲退休
三個女一夠歲數就推佢地出嚟做嘢
三個加埋比成差唔多兩萬銀比佢地兩個洗
仲要住公屋嘅，一個仲有長糧
唔明點解仲要求咁多
個個都搬左出嚟
我哋就死挨難挨，你哋就un un腳
有無搞錯
自己老豆老母有病都係排政府

世事唔係咁simple

睇黎巴打應該係做醜人嗰個

可唔可以講白小小

水唔係 fing 落地架？

外父？點解要你比

對家需要唔大？
定function ?

同老婆聯名戶口，佢比同我比都無分別

有無小朋友？有既話都為個細既著想下

[member]就係對家需要大先嘈交[/Member]咩係function?

function應該係性能力

呢兩公婆前排好出名
老婆係餐廳到潑婦罵
老公就應聲蟲咁跟老婆講野

有架，但佢地3姐妹夾錢，我哋點可以唔比

做咩要 pre wash

一個星期幾次嗰隻？

咁咪好,佢又話要買樓 又話要生
咁只可以選擇一個

渣巴你好似做咩都俾人見到

同佢講下生左仔更加冇錢 租樓冇可能租成世
要養仔 十年後租唔起唔奇

女人真係唔可以唔返工

老豆老母唔煩到自己真係好緊要

唔知你依家租幾大,但每2年加一次租 隨便10年後租得返300,400呎有咩咁奇

渣巴明 渣嫂唔明

我都係離離地 地 都冇咩資格講
你個位係咪冇可能升/加人工?
咁要諗下 換份有前途既工 或者進修
兩個生活都還可以 但想生仔真係好窄

其實即使做admin 料都係間公司既老闆，唔係要求佢做基金經理去錢搵錢，而係大家都起碼應該知基本收支/cash flow，因為間公司得兩個人。「唔好要我理」呢種態度，我個人覺得 ,各司其職，係推得一乾二淨既藉口

你要下定決心
例如唔比錢佢,或者完全唔比非必要開支
話生仔就係咁嫁啦,佢去同朋友high tea都唔比個隻
唔係既話佢永遠都係咁啦

筆錢本來可以俾你個仔用 依家預支咗 oops世事就係咁
如果我老公心甘情願要貼男家 我都無計 但係我唔會俾我自己既錢佢去貼男家

都唔係刻意既，唔想養兩隻港孩出來為害社會je

佢地無啦啦屌alfred chan
全無證據指責人抹黑佢同買like
到而家都間中講alfred
佢兩公婆都痴線
個老公毫無主見好廢

渣巴應該就黎忍唔到嫁啦

今日同事講工作發生d嘢
話某rank同事都十皮嘢人工啦
邊個sales嚟sell嘢得3-4皮人工仲喺人乞兒dou乸飯食
我心諗3-4皮人工都係乞兒dou

未必，佢重m

Alfred 其實幾好
但係佢老婆真係太斯文

EO會去任何office
唔一定就你住邊㗎
例如你住山卡啦
但要返bureau唔通話遠唔返咩

老人問題係滴滴仔
後生通常係包皮或者左右傾但又要好型咁手唔扶正唔反包皮

我鍾意睇alfred呀
佢話過佢老婆外向，佢自己比較內向
可能佢老婆拍片忍住唔講咁多嘢

y not坐喺度痾尿？

唔扶咪四圍fing

最嬲係幾年前未結婚時
老婆整親條腰，半年開唔到工
之後同佢屋企講話比唔到一排家用住
原因係無收入，同埋留d錢睇醫生
佢老味，話可以暫時唔比當差住先
開工後要還番比佢
呢單野真係記一世
仲要以經無一齊住好耐
我唔明要幾厚面皮先可以講出口

幾年前,兩個uncle(公司股東) 問我南美小國請個香港人長駐 要識中英文 做到野
問我會比幾多人工,我隨口答 起碼5萬啦,唔係鬼都唔肯黎
佢地話我痴線
我講緊小國係網都有機會上唔到,居住環境比間賓館你咁
我心諗真係有能力既 比幾多錢都未必肯去

尋日老豆話 準備用2萬幾(3千美金)請個唔識英文,冇能力既5X歲老朋友去個邊
純粹睇住D貨,最尾我老豆於心不忍加到3萬

老婆家話要差住先？
咁最後有冇”還”到？

見好多個㗎喇
有啲仲會好自豪咁唔洗手
因為無用到手嘛

我記得之前有巴打響公海開post 話響南美住 可以考慮

年年加人工 5年後 夠唔夠生仔
所以冇諗過換工?

JRE

睇你住邊個國家啦
識有條友 永遠唔出自己屋企 ,3年後食食下飯 被一槍KO,另一件就棄屍條河

有盡力 咁就得啦
搵得多唔多 有時真係睇機遇既

我考嗰陣cre有效3年，我續過一次
之後變咗永久有效，但已經唔target政府工
你幾歲？EO過30歲都好mun水
2字頭都考唔到就可以放棄

坐要連埋用紙巾抺J
唔係起身實會滴到廁板

乞衣路過

在下乞衣都不如...

點解有關係呢

甜係熱氣
因為糖係加工品

要手扶又太柒了

我淨係知甜易引起炎症

JJ左右傾其實好常見
如果唔扶就要打側個人痾先可以命中正中
但打側個人就可能揩到尿兜或者屎塔
到時唔止要洗手仲要沖身

你老婆同指原巴老婆搓匀就天下太平

係呢個年代既香港
點解重會有 咁冇危機意識既人

搵得少可以
但渣巴老婆又冇盡力搵錢
重要租緊屋 又想生仔 點搞呀

我同你岩岩相反
本身唔太鐘意小朋友，又覺得香港地生乜鬼
老公死都話要生 原因係佢覺得一定要有後代
但佢最後實唔會湊
老爺奶奶又係講明一定要生

生左壓力真係好大，養已經好難，仲要所有事都要變到小朋友行先，冇晒自己時間興趣

叫你生但唔會湊係咩玩法

大把呢d長輩，見親都問
我地就答，無人湊

上面答過你
真係堅持一次 唔比 娘家家用/中醫,就話生左仔/過幾年加租 就冇錢?
就算佢好嬲 嘈都要傾一次嫁啦..

講緊佢老公

你依家都冇自由啦,咁做咩要順佢意? 大家攬住一齊死
做到更加盡就唔好理佢照買 但你肯定做唔出啦
錢係你搵,憑咩佢隨便ban 9你買野 佢自己又咁爽

你話你好有自由就話姐
你都冇自由驚鬼咩....
但呢下都唔係純粹擺姿態
生仔之後每個月要洗多幾千蚊係基本啦?
唔cut 邊到憑空彈一舊錢黎

老爺奶奶真係好撚煩
企硬呀你

呢度眾多老公處於劣勢，都係因為踏唔出第一步

極品家姐個老公又係咁 (真係超級好人...)
朋友係大家樂見到影相比我知 喂你家姐狂屌你老公 之後同個工人有講有笑
唔講以為個工人先係佢老公
我以為 咁好脾氣既人 萬中選一,點知比我係度都遇到兩個
唔係話要笑你地,但真係點忍呀大佬

有啲女人真係好痴線，
我朋友結婚擺酒所有錢出晒，人情女家收。前題係已經比左10萬禮金
佢結個婚洗左70幾萬，咩積蓄都冇晒
但係老婆同老公唔係應該共同進退咩

你開著個花灑都要扶住啦

互相尊重好重要
覺得對方好蠢，人頭豬腦，睇低對方先會咁屌
要記住另一半係自己揀
揀個咁豬嘅另一半，首先應該屌自己有眼無珠先

officer即係政府部門departmental grade
可能同EO同rank
但EO係general grade，人數多好多，升職機會都多d

我其實係想話唔係好過EO 咩
自膠

如果係紀律部隊Officer grade 同EO 比呢

以人工黎講 係咪政府低職位高過私人公司
然後高職位就相反 私人公司高?
利申:完全唔識政府工既野

應該係 政府起薪高好很多

私人公司非銀行開得嗰15k 再加一年4%人工
但政府ACO 都有15仲要每年加得多過4%

同返 大公司比,例如咩主任級
隨口問 姐

最頂尖嗰班唔會入政府 但餘下9成人會爭入政府 為咗鐵飯碗同埋穩步上揚既薪酬 最衰依家無咗長糧 唔係既話政府工對大部份人黎講係好好

如果要佢知自己屋企發生咩事就係我無能，咁都好大件事

由供樓交稅、換樓換車、到細路讀村校定私校，大大小小既事都同條數固然有關，同成個計畫更加有關。唔想搞，可以，但基本嘢我expect要知，有大plan都有概念去商量。

如果將呢啲嘢同一人洗一隻碗一樣咁看待，咁又真係唔使一齊搞既。

如果你有一日決定唔做、供多層樓或生多件，都覺得就咁去馬就得，唔想理點埋單，留返俾另一半自己決定咁，係可以work既...如果你冇要求的話。

可能我覺得咁樣係推卸責任你覺得唔啱聽，不過如果頭家有壓力而作為半個主人而唔知唔理唔想掂的話，呢樣嘢我覺得講唔過去

係既，不過有啲位我始終覺得打係最有效

開到聲點會唔比，我老婆無錢未又係我比
佢老味真係見錢開眼

你老婆咁都唔幫你

今日新聞匈牙利多瑙河沉船
年尾諗住坐

其實我老婆好好，兩公婆好少計較
係佢屋企果邊錢銀上比較煩

傻啦，我寧願出去返工多過做家務啊大佬
男朋友一喊屋企就話返工好攰
番到黎食完番日日逼佢洗個碗就係度hea到訓覺時間

做家務係冇朝九晚五
我寧願真係放工返屋企乜都唔洗理
洗衫收衫洗廁所洗沖涼房吸塵抹地
每日出去買餸煮飯先最煩
如果屋企有寵物/小朋友
更加唔洗講
小朋友簡直係惡魔，哩點都唔洗解釋

可能係每個人唔同啦
我就寧願返工放工番到屋企乜都唔洗理嘅
好過日日又要記得咩未洗個仔有冇肚餓個d

認真你有冇能力先？
冇就講黎冇用啦
都係買樓啦

你以上講既家務，我收工返到屋企都要做

我同我老公都唔會計
但當年結婚我都幫晒我老公慳，禮金都係3萬8 冇擺酒
如果我父母咁講嘢我一定反面

推背圖話紫氣東來喎講緊美國搞掂成個東方喎

請工人睇黎唔多合適我, 我會睇下育嬰院資料先
如果四大長老只係需要係育嬰院到我收工返屋企呢段時間幫手湊BB應該可行

我男朋友好極端, 佢會好樂意同小朋友去玩, 但有時又會厭D 小朋友煩 (e,g,佢兩個外甥有時同我玩到好興起, 嘈D 佢就會罵, 有時係咁拉住我傾計佢又會話佢地煩) 有時我都反問佢, 你都唔係好鍾意小朋友啫, 佢又話係因為唔係自己個小朋友同埋佢家姐太寵兩個外甥

試過叫佢幫外甥溫書, 佢又無咩耐性, 同埋時時用大人角度去睇點解咁簡單都唔識, 又或者講到成績唔好好大罪咁 搞到我都係自己出手

有時我都好疑惑對底係咪有左自己小朋友先會改變

坦白講，會有少量改變，但唔會大改

唔好諗會有改變
耐咗只會更加冇耐性

之前做過咩人地唔鍾意佢
有冇得原諒佢

我就係諗點會咁誇張, 話改就馱

有時我都R 晒頭, 如果唔係真係咁鍾意小朋友, 咁點解要生

人有我有心態
老咗驚冇人理

結婚呢！就樣樣做到足
但樣樣都簡最平嘅
絕對唔會理咩一世人一次嘅on 9野
最後平手
擺酒呢d野都係做比佢老母睇
佢果邊好鐘意比較
我費時比佢唱一世，計過數平手先搞
但好好彩禮金竟然收兩萬
都真係唔話得

無做好避孕都係一個原因既

然後生完又話難湊又話後悔

我好怕呢啲
到生仔又要滿月酒又百日宴
又比較讀乜學校又乜又物

放長線釣大魚

老咗驚冇人理 <--- 我男朋友有講過類似, 但佢係怕佢早走過我無人照顧我點算

成件事好伏, 睇黎我都係要再同佢傾下
我唔想到時生左小朋友先日嘈夜嘈

認真，養隻貓睇下佢點對寵物先

係講緊我老公
老爺奶奶應該超想湊，直情送左比佢地都得

老公之前帶2隻貓番黎，拍晒心口話一齊照顧
而家得我一個照顧2隻貓，佢連玩都唔同2隻貓玩

我係怕擔心冇人可以理多啲
老左冇寄託應該會好depress

擔心好正常
有時都會諗健健康康就話啫, 萬一老左行動不便邊到都去唔到就好慘

我兩公婆疊埋心水唔生仔，養貓過世
利申：3隻貓

咁你要諗清楚
叫你生又唔湊
你一個人頂唔頂到

識歎

［長文慎入］對老公越來越失望點算好 好想喊

岩你cc

我都想咁

呢樣就係我擔心嘅事:~(

真係諗清楚先好
我親身見過好多case
特別我地呢個年代
娛樂太多
大家都放棄唔到私人時間
玩又未玩夠
又想旅行又想玩電話
最後日嘈夜嘈離婚收場

最癲有個男同事
得個廿幾歲
個老婆二十出頭
兩個都掛住去玩唔想湊個女
最後離婚仲慘
兩邊都唔要個女

爭撫養權聽得多
鬥唔要撫養權真係小見
但最慘係個細路

我外母之前都𠼱過好多次
又話幫我湊
我最後一句：你幫我湊，係咪幫我養埋？我唔想洗錢
從此之後，外母無再問過

都唔明d 老人家𠼱黎仲乜
康他人之慨咁 又要比壓力後生
唔想生既又唔會比佢𠼱到想生

feel到呢個post好多人暗啞底互相pm約炮偷食

講真，巴打你老婆咁既狀態，你就算有錢都唔好生喇

做一個有責任心既人已經本身經條路就難
再綁埋個冇責任心﹨又冇乜腦既人同你一齊（sorry... 可能過左火)
再加多個老豆既Title
真係幻想下都蹬你驚

其實一早講左唔生
六年前我買樓
二房兩廳
我連間細房都拆埋做廳
外母當時仲問：哎呀，做乜拆左間房
我話我都唔生小朋友，得我兩公婆住，留間房做乜
點知隔一年半載又問
先至忍唔住爆佢

錢字行頭
萬一佢真係俾，你地係咪就生

真係害左個小朋友
咁樣我情願兩個人過一世開開心心

唔會既
因為外母無乜錢

俾你看透世事

你知佢底勢

所以唔好俾外家知晒自己底牌，太多老一輩喜歡教人點做

連登好似冇得pm?

因為我身邊好多案例
淨係我哥已經夠
離兩次婚
同大嫂A生左個女
同大嫂B又生左個女

大嫂A個女呢
本身我媽湊住既
離婚後我哥同大嫂A都唔多理
所以我媽一直湊住

大嫂B個女呢
離婚後大嫂B要返
我大佬即刻應承，話養小個

最funny既係
大嫂A未嫁我哥之前
又同第二個男人生左個仔

早排我姪女(即係大嫂A個女，我媽湊住)
要做手術
醫生問有無兄弟姊妹

我姪女答：有一個同母異父既阿哥，同一個同父異母既細妹
個醫生現場呆左
跟住話你講多次

其實搞到咁亂
就係我個白痴大佬唔用腦
亂咁生又唔理

霸氣 華人思想真係好Q煩。養兒防老 留種

我自己都係結婚二人世界算 兩老都有出過聲 不過表明立場都唔會再講

香港搵小個崩都唔掂 又大壓力。就算自己搵得唔錯都係無乜安全感

我呢個外母其實幾好㗎
當年結婚我無擺酒
兩家親戚食餐飯就算
我俾28888禮金
佢仲回返一萬俾我

不過衰在我老婆仲有兩個阿哥
外母就幫啲仔多啲既
又知我地兩公婆兩個人搵錢
又齋供樓無乜負擔
講到呢度你明啦
所以我老婆出花紅加人工
全部唔會話佢阿媽知

第一我超級唔鐘意小朋友
第二巴打你啱呀
香港地養個小朋友真係壓力大

所以我爸都叫我唔好生
話大家辛苦
我放工返企又唔想同個仔玩
但個仔又想我同佢玩
無謂大家唔開心

Ｄ老人家成日話養個細路要幾多錢丫，舊時咁窮，生咁多咪係一樣咁大，熱鬧Ｄ嘛。好喇，生左個女，就叫你生多左個仔，仔先真係跟你姓嘛。

佢地舊屎冇乜讀書出來做野肯做肯涯都搵到兩餐養一頭家。細路讀書派位叻仔有機會入名校讀下，有Ｄ上流力。依家？大部分人自己兩餐都難，仲想上流？擔心點 keep 住唔比大陸(人)搶／打爛飯碗就有。

除非很喜歡小朋友，如果唔係兩公婆自己搞掂真係好自在

有時真係好想問: 點解要生? 生左又點解唔理小朋友

認真左

其實原因無幾多
咪又係唔用腦用細佬諗野囉

所以我同我老婆，爺爺嬤嬤(我爸媽)
超級錫呢粒姪女
因為佢真係好乖好乖

我媽話小學接佢放學
我姪女見到其他同學都有爸媽接
佢好唔開心
眼有淚光
但都無出過一粒聲
強忍左

我聽到呢度真係心都酸埋

到中三
你知依家幾多富裕小孩
不停講坐過幾多次飛機去過邊度邊度

姪女一次飛機都未坐過
自然想去

但我哥純粹每個月擺低幾千個隻
聽到個女想去旅行無動於衷

結果我慶到忍唔住一野請我爸媽加姪女
同老婆一齊去東京旅行
連續四年福岡，首爾，北海道
大出血

因為呢個姪女值得我用咁多錢
依家大左仲會幫我照顧返爺爺嬤嬤

not interested

我個仔未識行已經比我前妻捉埋去旅行

睇完真係心酸
親生爸媽都唔要自己
對一個小朋友打擊係不能想像嘅好大

好彩仲有你地去錫佢令你姪女感受到親情
大左會照顧返爺爺嬤嬤, 真係好懂事好乖

我就係知, 所以先唔想生
偏偏佢好想要小朋友

我都唔知可以點

真係唔撚知佢諗乜

你要說服老公同老公屋企就慘D
我老公唔想生嘅信念仲強過我,我有時都會猶豫
奶奶都叫我地唔好生[url][/url]

呢個新世代，我覺得男同男之間都信唔過

唔洗佢陀唔洗佢痛，又唔洗佢湊
冇後果

最慘係有兩個傻婆肯同佢生

佢真係好叻
由小學成日希望爸媽會複合

到依家中學
知道爸媽都係不負責任
最錫佢既係爺爺嬤嬤
所以對爺爺嬤嬤照顧有加

我哥條契弟幾生修道
乜柒都唔做有得咁乖既女

希望姪女大個遇到個好既伴, 有個美滿家庭啦
細個冇左既大個補返比佢
good luck

今年十六啦
下年dse
依家變左我係佢爸咁
又擔心佢俾男仔呃

贊成食方面平過香港好多....普通酒店都唔貴
但係去溫泉就我覺得越來越貴, 仲係貴左好多咁

買撈...... 幾皮可能都唔夠

都幾好丫, 橫惦你都好似話唔打算生, 都有個女俾你感受下做人父母
佢又係你地身上有返D家庭溫暖

所以知道湊小朋友幾艱難
又唔可以直接問佢喎
唯有成日係ig度睇下佢識啲乜男仔
啲男同學個樣乖定壞
有時都覺自己變態

佢拍拖可能你會係最嬲嗰個

我估我可能會叫我姪女帶個男仔俾我睇下先

我老公有大幅紋身, 只可以住私人溫泉房
50000YEN/NIGHT 一泊二食都好正

炒款百事圈應該仲有HKD10萬以內呱

唉
個細路超級慘
上一代不負責任
下一代受苦

點同呢
你搵得多
仲送車畀老公
佢係老婆食埋佢隻車
睇餸食飯嘛

啲大人覺得冇問題嗰下好嘢

我腳同背都有大幅紋身
去過十幾次都未俾人捉過
不過就有小小偷偷摸摸
要等無人先除衫
再快速沖涼即刻跳入池

而家好似逐漸放寬咗
有個旅館名單接受紋身客
不過我老公唔鍾意浸公家池,應該都會繼續去私人o個d

好開心,終於開返公司銀行戶口
前前後後搞左兩個月

聽佢呻真係冇問題
但完全唔敢爆 同行動真係諗唔透
冇仔女,把柄,供樓,完全冇後顧之憂 又冇對老婆唔住

遲下都要太太開返個

老婆成日粗心大意，啲野周圍擺

有時將自己既隨身物品倒如銀包鎖匙電話放晒入個仔(K1)書包入面，搞到個書包變晒型。阿仔讀九龍塘某幼稚園，K1個書包學校派，得一張A4紙大少少 用到上個月已經容容爛爛，對比其他同學仔好肉酸呀

仲有兩星期前佢整唔見左學校接送証，宜家去接阿仔放學每次都要登記 之前有時特登早到20分鐘接放學，排第一，第一個接佢時佢會表現得好快心，宜家每次都晒5分鐘登記，差唔到最後一個先到佢出班房

第一次入依個post
拍拖7年半 想10週年結婚
但係冇錢

點貧法？

捱多個幾月，就放暑假喇

k2叫佢唔好咁做啦

個人佢有 係公司link住好多野好煩

仲有架車後座成車垃圾，食物/飲品包裝紙，雨傘，拖鞋etc

成日都搞到亂七八糟

呢排唔見指原入嚟訴苦既

我同老公d對話成日比人笑
唔知點解會覺得我地d對話好灰諧明明我地好認真
我行街成日睇女,有冇靚女或者著得好少布
成日叫老公睇, 哇條熱褲露出屁股蛋(要用國語講"屁股蛋")
去日本迫地鐵叫老公做痴漢

我同我男朋友都好鍾意係條街睇女
仲要一齊望過去個下好笑

我老公好少望
通常係我睇到叫佢睇

我地係會兩個一齊睇 有時一個眼神
就知道大家講緊同一條女 之後係到笑
諗起都覺得好仆街

嘩, 我收老公7k 家用
已經包左水, 電, 管理費, 上網, 同平時食用啦wor
(一個星期煮到3-4晚dinner 加weekend 有時有lunch, 唔係買平餸)

萬三真係搵鬼信

佢應該都係上次咁講 要留少少錢應急姐
4皮應該唔洗 不過預3皮都正常既

其實搵過個應該唔難
渣巴都似係個有膊頭既人.. 放返盤應該有市

應該要啦

不過到佢主動帶返來見家長, 都應該係見爺爺麻麻同埋你兩公婆啦

佢呢啲野好小同我講
可能我始終係男人掛
佢感情野只係會同我老婆講

世界和平都係忍忍忍忍忍忍忍粉飾出來
但係忍係有limit, 去到咁盡, 我怕到爆果下真係返唔到轉頭

又係果D 你話佢叫佢D野擺好D, 仲要爆返你轉頭果隻?

老婆想結 逼

睇怕都係爺爺嫲嫲+佢老婆好親切咁寒喧
然後巴打就kiu埋手喺一邊xray咁掃個男仔，再fbi咁問問題

我覺得女人有得做都唔好做全職
點都要打份pt去賺錢買花戴

兩個出嚟做嘢半年左右
目前加埋儲咗10萬 冇父幹

要擺酒？定可以從簡？

想旅行結婚 返嚟隨意食個飯
最大問題係住屋

要租樓？有無得痴屋企人住一排先？

只做左半年，應該都係初出社會，仲好後生者
一齊已經儲到10萬算幾好啦

再做少許保守d既資產增值/投資 e.g. 定期，收息股

之後你地人工會加，又有儲錢計劃，如果儲錢速度不變，兩年半後就有60萬啦，再者又唔駛一定10週年結既

400萬樓，9按，首期連厘印55萬，壓測月入3萬7夠過

多謝巴絲建議
我淨係識儲錢，睇嚟應該要學下投資，財政計劃

路係人行出來，仲有個同你一齊行落去既人
唔駛怕，加油

好大機會係咁

好多嘢想同另一半一齊做，好想快啲一齊生活
但又好似前路茫茫，唔知應該做咩去achieve到

早幾日先入左黎 都係嗰啲野

逐程逐程jr 好貴喎

如果無父幹又唔係2個月入加埋6位數既話會唔會太大想頭咁快唸結婚 FG打好個經濟基礎先啦

佢可以c & p出post

上網電話些牙出黎都得啦

如果娘家有錢都可以做ftm 唔使睇個老公面色做人 我就無咁既福份

要有6位數先結得咁要痴屋企痴到3字頭

係呀

唔係要有6位數先結得
但係好現實你地啱啱出嚟做嘢唔係好耐
價值觀定形未都講唔埋呀
做嘢同讀書個世界好唔同
觀察下段關係係咪真係不受世俗污染先啦
好愛同相處得好又係另一個課題

以前個六位數都係工傷先有

誇張左，大把家庭收入無10萬

等出bonus

我係打個比喻者 租埋樓搬出黎住都用你萬五啦起碼 水電煤分開住又係一筆 你如果住搞唔掂太早出黎租樓就好難買到樓 一係結婚後痴屋企人住住先 但係唔係想像中咁簡單 你老婆忍到就俾個叻佢 一下子生埋個仔就沒完沒了 要自由定安穩自己計算一下囉 唔講錢之餘問下自己玩夠未 結婚係一世既承諾 出黎做嘢幾年見既人會多過讀書太多 個人會變 唸清楚

我相信感情已經穩定，只係現實財政問題

所以咪話唔買奢侈品，好難洗到3-4萬

我有fd係
繼承遺產
佢老公係專業人士都唔夠佢嚟

印象中每次去都好少坐jr

呢度咁多過來人share俾你嘅經驗都係唔好咁早結
係有原因嘅

啲pass 都係 for 城市去城市多
應該係你好多時都自駕所以少用

好掛住日本

要去遠既城市先抵 就咁樣大阪去京都其實唔使買pass都得 我就由大阪去白濱 來回都好似要過萬yen 張5日pass都係9000yen

但我唔想對感情咁悲觀，至少要做到對另一半有信心，唔係default佢會變，而唔去為大家嘅未來計劃

可以set個目標俾大家 但坦白講香港地25歲以下結到婚又唔使為錢煩惱既唔多唔少屋企人都幫咗好多
兩公婆鬧交一定係為錢 唔係就仔女

FG 想預備幾年後結婚都冇乜問題既
有計劃係好事
咪學巴打話做D 投資呀定下每月儲幾多
你地人工又會慢慢加
現實都唔使咁悲觀
最緊要搵到岩既人

奢侈品係錶，袋嗰d
化妝品唔算啦
利申：唔可以唔化妝出街快d share戰利品
我用過一排cdp粉底，base同碎粉，但唔係太鍾意
上年去東京買咗suqqu liquid同cream粉底試下，liquid十級廢，我想掉咗佢，12000yen嘅廢物。cream就幾好用但適合冬天多d
四色眼影又係廢，用咗2次就冇再用。胭脂就幾好

我識有幾對由中學拍到大學 grad 到出黎做幾年野再結埋婚
最緊要係有一致既信念

要計劃
為將來計劃囉
只係唔好咁老定
唔一定佢變
可能係你發現大家睇嘢角度同讀書時唔一樣

自駕過一次咋
城市過城市坐jr，一個trip最多咪2-3次
我都係唔買pass，我唔鍾意計婆姆數

首先要學投資
我對投資同financial planning一竅不通
窮人最大問題係唔識點增值資產 淨係識儲

唔係悲觀，係等大家成熟d先結啫
呢個post一開波已經講，唔好將婚姻幻想得咁美好
你地感情係好嘅，唔需要結婚去証明㗎，何必喺唔適當時候結呢？

係唔需要結婚去證明，但屋企人要結咗婚先可以一齊住，如果可以就咁同居，都唔一定要結，純粹想一齊生活

用緊suqqu treatment primer同埋suqqu碎粉好好用 但係無用suqqu粉底眼影 有一支suqqu唇膏都ok既
cdp遮瑕膏好好 我用黎遮暗瘡印 我有cdp uv protective cream當有色防曬 日日返工唔搽粉搽佢就算 眼影tom ford好靚
呢次去大阪買咗cdp 支裝粉底霜 唸住試下新嘢

記得係投資唔係投機
Derivatives 一定唔好掂 係有人贏到開巷 但都有人輸到爆廠

利申 爆左廠

呢度海量嘅數據話你知
婚前唔同居試下瀨嘢機會率係200％

下星期去東京都想買suqqu碎粉
不過selfridges買suqqu平過喺日本買，日本勝在有得試
化妝品我鍾意歐美同韓國多過日本

suqqu我係selfridges買既
碎粉我用緊sheer loose powder 無色 好滑好細緻既碎粉 我有reset cleansing emulsion用黎卸妝 化妝油我用唔到 落眼唇妝就用bifesta 平又好用
我麻麻地韓國啲嘢 用開都係歐美/日本

韓國底妝唔得，眼影，唇膏，眼線呢d就好好用
我買好多3ce，眉筆好用過mac
底妝一定歐美，我白底，asian brand偏黃唔啱我，質地都係歐美好用
而家用緊bobbi brown long wear foundation，正過ga power fabric，超好用，selfridges $2xx咋

有冇tg 谷

由dior轉用韓國底妝
Vidi vici極好用全日唔駛補都自然冇油

同居都有機會奶野

同咗都瀨
唔同咪瀨得仲甘

其實大家心中的目標係太平洋咁大既分別，你真係肯定你唔需要做d 嘢？

佢唔變，就係你要變喇 wor

唔識就月供股票啦
公用股2,3
港鐵66

唔好亂掂牛熊窩輪就唔死得人

牛熊好玩喔

我就一向勸人同居了解左大家生活習慣先好結

係咪joyce beauty有呀？

渣巴老婆聽到唔改離婚偷偷地喊都似
要出返黎做野,冇錢洗,唔知住邊,重要少左個全職工人

咁飯爸同居左幾耐,開始有冇咩磨損

而家唔知因為我喺韓國買
以前就朗豪坊同金鐘都有

我喺呢度蒲咗一排都唔見有TG 我唸呢度唔鼓勵私下聯絡吧 你有咩想傾？

成班老嘢係咪冇玩tg？
利申：我冇

我覺得自己係白底偏黃 粉底依家用緊chantecaille 最白隻色 化咗好似無化咁 都唔知算好定唔好 不過唔會氧化同埋令到皮膚變差 回購咗2樽依家想試下有妝感既cdp

我有開TG但係好少用 其實TG有咩咁特別？

好似好用好多
裝完之後冇乜開 因為生活圈子既人都冇用

洗乜tg啊 有咩呢到唔講得

我要有妝感嘅粉底呀
冇妝感化嚟做咩？
當然唔要厚粉，要令皮膚靚好多

同居左兩年幾，磨合左就計劃結婚

d function勁好多
可以整好多咩bot chat group chat 或者留記錄 比note自己,唔洗比電話人,安全度高
不過冇朋友用

唉

即係搽咗好似皮膚好靚但係唔似化妝 偽素顏

段段都係一針見血

我已經唔後生 無意冒犯任何人但兩個人一齊捱仲衰過未結嗰陣我覺得好戇居 加上我又唔係happy family嗰啲出身 無咁多對於愛情既憧憬掛

被人淋水都仲幫住佢

其中一個想早結嘅原因係兩個人都好強佔有慾，痴身到一喺屋企就skype住，瞓先收線

同埋我個case一齊都好難衰過未結
其實我計劃中結婚個時都26 7歲，都唔算太後生掛

跣手姐

世界級咁都忍到

我同我男朋友講完 指巴同渣巴既故事
佢第一句既反應：條路自己揀 仆街唔好喊

樽鹽失咗縱
仲有被害症後群
完全係港女眼中嘅好對象
因為講咩做咩都唔會反抗
仲會護返自己轉頭添

斯德哥爾摩症候群

食得鹹魚抵得渴嘅完美典範
Marking scheme 攞100分

雖然我都係港女
但我唔會想要個尊嚴失蹤嘅老公
又唔man......
講到尾都係女人都想有個依靠
個老公咁廢（唔廢都比人鬧到廢）
點依靠...

岩呀全部駁唔到

千奇唔好一時衝動呀。尤其結婚，生活係實實在在既殘酷，現實。 你有無聽過貧賤夫妻百事哀呀。 準備好晒先好行動。否則有排你煩呀。

有啲懷疑佢地係咪傳說中既十四巴港女

一齊住最緊要係生活習慣磨合

最慘係還完拖既下場可能更悲涼

非巴依家不知幾開心

有d野輕左又有d野重左

如果有能力而對方識appreciate我覺得冇問題
問題係渣巴經濟上support唔到老婆要嘅水平，兼且老婆唔識appreciate

過程嚟嘅
長遠睇就海闊天空

咩都得 做咩咁既樣？

到底3仔可以上到幾錢

但係真心唔鐘意有人install 左就彈出黎提我

都係睇長線，遲早20都唔定

你老公會點面對個仔
會唔會預左自己老左之後個仔都唔會點理佢

唉 我又唔識投資 買親都蝕....

而家維持生活都還可以 但如果想生小朋友都唔易

唔識投咪果斷停手先
你身邊有冇相熟朋友有玩開呀？
問下佢地取下經，聽完再自己做 research
投資唔係就咁撳個掣 deposit 就有收益嘅

另外我又覺得，如果因為想生小朋友而走去投資，但你又唔識嘅話，好容易因爲壓力而落錯注，小試牛刀還可，唔好投資太多住啦

你搞掂你個大女先啦仲諗住生

大女

我都周圍擺嘢同粗心大意
老老實實冇得改，先天

都係，我表姐咁，舅父送層樓畀佢收租，仲有一堆股票

價值觀唔同就逼人改咪錯囉

佢話佢自己係BB添

粗心大意難改
但周圍擺嘢真係純粹discipline
啲嘢用完放返原位有幾咁難

不過講都無用
我老婆從不守時
咁多年都無變過
一講佢就爆seed
自己遲到miss 咗啲嘢仲會發周圍啲人老脾
都係discipline 問題

我係非常守時既人，約左人會預早出門，通常早到時間鬆動d

而太太就成日meme 魔魔，拖延症上身，拖到最後一刻先出門，成日攪到好趕或遲到

呢樣野係幾黑我憎既，拍拖時呢樣野因為在意我而隱藏左，結婚後一鬆懈就現形，話過佢不下十次，又黑過面，而家叫改善左dd

想對方改真係難，改變自己想法仲易d

我都係準時人
因為呢個世界上冇嘢比時間更寶貴
我唔會遲到嚟浪費別人嘅生命
有次去一間樓上舖整眼睫毛，因為係第一次去同埋喺工廈上樓舖，所以預早少少出門，早咗10-15分鐘
店主好驚訝咁話我係第一個早到嘅客
好多人有遲到陋習

所以你接受左遲到？

我覺得同我去街遲到唔緊要 但係約左人就應該準時啲

咁得意？
男友老公應該係最重要嘅人
可以蝦最重要嗰個
但唔好蝦外人？

正解 真係唔好以為忍左十次第十一次就會改
現實係忍左十次 第十一次唔忍就會diu 9 u

約左人就無謂成村人等我地兩個ma
至於兩個人出街如果唔係去啲唔遲得既地方 遲到都冇咩所謂既

但係最唔like 係話遲多5分鐘又5分鐘 結果足足20分鐘後先到
佢一野話我知遲20我都冇咁嬲

我唔會蝦自己老公
準時係對人尊重，所以對外人都唔會遲
我有個朋友遲到以2個鐘起跳
最鍾意到約嘅時間先出門口，打電話俾佢都唔聽，等你唔知佢遲幾多
之後我就冇再同佢單獨出街，只係大班人gathering先出去玩
唔洗我一個人等佢咁on9，簡直係浪費我嘅生命
佢個人其實好好，好易話為，唔小器，但遲到真係好難忍

我唔接受
但改變唔到

應對方法唯有喺啲死人冧樓位湊仔咁湊

其實我都係個會遲到既人，出街遲15分鐘內嗰種
所以我唔會再求人地要勁準時，但係一定要出聲

咩叫啲死人冧樓位

我一向都係湊女咁湊

見工
揀樓
上機

睇戲以前都會
依家放棄了

隔離枱個肥佬食飯好似食豬餿咁
jap jap聲，間中gur gur聲

明知邊個實遲會約早佢半個鐘左右

巴打 我情況同你一樣 我都係好很守時既
但係我老婆

佢佢自己遲都算
依家個女返學、學嘢果 d 你冇理由遲喇掛
都係遲
教壞個女就屎火，呢樣嘢跟成世

試過食buffet約早佢一個鐘
到食雪糕佢先出現

去尖沙咀唱yen
見有少少時間順手幫老公去銅鑼灣拎件衫
一碌卡就收短訊有starbucks券換
老公鍾意飲vanilla星冰樂，又順便換券俾佢飲
我係老公奴

晚飯大約都係果d時間啦，遲到宵夜先蒲頭

係咪勁先
試過有次約tea
大家到齊之後打俾佢，仲瞓緊
所以我唔會單獨約佢

我有班好朋友約出黎食飯 有個人次次例遲 於是我地其他人夾埋約佢早半個鐘集合 但係大家就遲半個鐘先去到 啱啱好佢出現

一陣去考cre 有啲緊張 但係又無乜野溫咁

其實佢係突登定點？
定係有病？
遲幾個字都明丫
大佬幾粒鐘喎
佢番工遲唔遲到？

咁遲到同之後發脾四就真係佢問題

周圍擺其實同粗心大意有關
我自己咁，有專注力失調
直頭連行路都成日撞親 (掛住睇/諗/搞好多嘢所以睇唔到路)
周圍擺可以係因為拎住一樣諗第2樣
講真因為以上原因都容易遲到，所以我好多嘢要預早啲做
做完要比其他人check多2,3次先得(有時都會漏)

但脾氣就一定冇關囉

至於佢嘅問題，其他你同佢拍拖已經係咁
而家想佢改會唔會有啲奇怪呢

我老公完全好接受我呢樣嘢，佢好flexible

我好憎呢啲

個個朋友都平等，個個人既時間都寶貴

我玩得埋果班都係準時既，唔準時既已經飛out晒

以前踢波都係有d人係要約早一小時

以前有啲最過份嘅friend
等極都唔見又失聯
到佢應機時竟然話你知頭先瞓緊覺唔記得咗
仲要慣性係咁
之後唔再約佢 佢話嚟都唔預佢
佢真係到又加到位嘅咪多雙筷囉

雖然有啲唔關事 但希望大家救救香港
上白宮個網聯署簽名

[url

夠10萬個白宮要回應 記得簽完仲要去返email到varify個簽名

之前簽左 不過次次非本國事務都係是但出篇聲明就算

雖然我都覺得簽左 影響唔大
起碼多個渠道 引起身邊既人對呢件事既關注先

要起碼罷工罷市先有用

罷工罷市 啲商家佬邊會理你

打工仔都唔會理

番工係香港人既核心價值

其實唔駛多人罷工
只要payroll 罷工
甚至狹窄啲講淨係政苦payroll 罷工
其他人自然唔會開工甚至勇武上街

不過唔會有人做呢啲爛頭卒

所以林鄭做乜都唔會驚
冇後果

我完全放棄左ga la
最好嘅時候已經喺97年死左了
一個普通地方係生係死，對於我都無感覺

以前行埋係點
佢一向唔enjoy?
做野好辛苦？
咁平時生活相處有冇問題

試下幫佢按摩 或者摸下佢先？

重點係你都要有基本理財意識卦？你講到自己唔識就要另一半幫你承擔個責任，會唔會太依賴？全世界咁多人單身都有人唔叻budget planning，咁邊個幫佢哋處理？呢啲係作為一個成年人應有嘅責任，唔識咪學囉。

衰啲咁講，你咁依靠另一半去處理所有你唔識做嘅家事而自己連嗰啲基本嘅認識都冇，如果有一日佢死先過你，你係咪唔駛生活？

好普通有冇激情先
咁係咪佢份人本身就冇咩需要
咁佢做野辛苦? 生活壓力 係咪好大? 有冇湊仔做家務

冇激情 例行公事
有時覺得好似係我強姦佢咁。。
好多事前拍拖就日做夜做 亦捉過佢出軌
而家係直接好似冇需要咁
佢做文職 銀行
家務全部我負責
兩條友自己住 冇細路 亦唔打算有

佢有冇表露過有咩喜好？唔通一開始果陣就已經係咁？定有左第二個？

拍拖個時出軌?
我都唔識講,唔知你老公係點
試下買性感內衣含完先硬又誇張左D...

聽過有D 大少少既朋友 真係幾個月搞一次
對老婆冇咩性趣,但重係愛佢

好幸福 羨慕

你冷靜d.....一般搵錢洗錢儲洗，我相信基本讀完中學嘅人都handle 到。但我所見嘅理睇係投資，買股票，買樓，點錢變錢。我淨係識最基本番工搵錢，搵完就放銀行。但如果要我計劃一筆錢黎，錢變錢，唔係我強項，我亦唔鐘意承受投資果種起起落落 嘅壓力......,所以我不求富貴，搵幾多就過果個水平嘅生活。

點解我會話唔想理，係我唔似上面巴打個老婆，唔理，但走去買層樓，我唔理係，我唔會la la 買樓買車買股票，依d 咁大舊錢，明明唔係自己嘅強項，對於市況、家庭現時開支、收入 都唔清楚。安安份份生活就好la

我唔覺得投資係生存基本必須....如我老公死左，最多係生活水平無架下咁好，但一個成年人，有正當工作，唔會因為死老公嘅生活唔到。未有我老公之前我都係咁生活，只係我唔會理樓市，股市。錢咪放銀行，有幾多咪用幾多lo....

我老公嘅怕曱由，昆蟲la....飛左入屋佢成舊化石咁企係到，一係就鎖自己係房。咁唔通我又迫佢又學打曱由？？？定我要同佢講：我同你老母死左，無人幫你打曱由你唔洗生活啦？（佢都可以請工人幫佢打點起居同打曱由）

將唔係強項嘅野比人做，係現今社會好普遍，就算我無老公，銀行 保險 都有財務顧問,可以幫我計劃點做budget planning.....

唔係唔識嘅野一定要去學，可以比人地做，自己做自己善長嘅事...唔通我要由點開水泥 紮鐵開始學，然後自己起樓？ 基本野la, 住屋喎，重唔係基本？

咁你應該好好關心下佢(唔係話邊個對錯)
了解下佢 係咪心理上有咩問題 或者有咩辛苦野你唔知
或者佢做野/有其他事 好辛苦 唔想你知 壓抑自己?

係
莞式有少少尊嚴都唔會做到

唔會話冇 但下降好正常

其實結緍後一齊住好多家務要做又住得遠，weekday真係冇興趣/體力搞野，一星期一次差不多，呢大半年大左肚直情冇搞

留下明

冇野既...
但要穩定D先搞

無錢真係好多野都做唔到

唔好咁激烈咪得
大把人都頂唔順搞嫁啦

例如？

咁應該即興仲好喎

點解我成日俾人話似某某人唔同人就覺得我似唔同人
今日去studio同d貓影相，攝影師話我似某明星
我老公個fd話我似某明星
但兩個明星完全唔似樣

應該係你個樣夠親和力

我老公通常返緊工就預約定
等我唔好咁夜放工

搞野都咁多手續

whatsapp一句有幾多手續呀
順便講下淫嘢，情趣嚟

今日結婚周年
化個靚妝今晚食飯

今晚預約左未

禽日過得超開心
同d貓影相,好攰,幾個大人不停捉貓,d貓雞飛狗走
睇攝影棚相機d相好可愛
好期待成品

夜晚同老公去葵廣掃街
上次去仲係牙痛中,食乜都冇味
今次去隻牙好咗,食得暢快d

頭對腳訓
有冇試過鼻鼾個時郁下個枕頭 或者chok佢下顎

咁都兜到

不如話唔小心跣左條丁入去想抆返點知差錯腳又入左無限loop